% преамбула документа
\documentclass[fullscreen=true, bookmarks=false]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{xcolor}
%\usetheme{Default}
\usepackage{multicol}

\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{labelformat=empty, justification=centering}
\let\vec=\mathbf
{{\setbeamertemplate{items}[ball]
\setbeamerfont{itemize/enumerate body}{}
\setbeamerfont{itemize/enumerate subbody}{size=\large}
\setbeamerfont{itemize/enumerate subsubbody}{size=\large}}
% а тут началась презентация


\title{Второй закон}

\institute{(b)}
\date{today}
\begin{document}

	\begin{frame}[t]
		\begin{center}
			\begin{footnotesize}
				Московский государственный университет М.В.Ломоносова\\
				Факультут вычислительной математики и кибернетики\\
				Кафедра математической физики\\
			\end{footnotesize}
		\vspace{1cm}
		\begin{footnotesize}
			Выпускная квалификационная работа\\
		\end{footnotesize}
	\vspace{0.5cm}
	\begin{Large}
		Нелинейные методы подавления шума на изображениях
	\end{Large}
		\end{center}
	\vspace{1cm}
	\begin{flushright}
		\begin{footnotesize}
			Студентка 401 группы\\
		\end{footnotesize}
		\begin{small}
			Володина Ольга Сергеевна\\
		\end{small}
	\vspace{0.5cm}
	\begin{footnotesize}
		научный руководитель\\
	\end{footnotesize}

	\begin{small}
		д.ф.-м.н., проф. Крылов Андрей Серджевич\\
		
	\end{small}
	\end{flushright}
		
	\end{frame}



\begin{frame}[t]
	\begin{LARGE}
		Цель работы\\
	\end{LARGE}
\begin{center}
Реализация нелинейного метода с автоматическим подбором параметра для подавления гауссовского шума на изображениях.
	\\
\end{center}
\begin{multicols}{2}
	
	\begin{figure}
		
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../images/cap_noisy.png}
	\caption{Зашумленное изображение с $\sigma=16$}
	\end{figure}

	\columnbreak
	
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../images/cap_reference.png}
	\caption {Чистое изображние}
	\end{figure}
	%\begin{center}
	%Чистое изображение
	%\end{center}
\end{multicols}
\end{frame}



\begin{frame}[t]
	\begin{LARGE}
		Минимизация ядерной нормы (NNM):\\
	\end{LARGE}
	\vspace{0.2cm}
	\begin{normalsize}
		Задача подавления шума может быть сведена к вариационной задаче:\\
		\vspace{-0.5cm}
		\begin{equation}
		\Hat{\vec{X}} = \arg\min{_\vec{X}}\|\vec{Y} - \vec{X}\|^2_F + \lambda\|\vec{X}\|_\ast,
		\end{equation}
	
		\vspace{-0.5cm}
		\begin{equation}
		\|\vec{X}\|_\ast = \sum_{i}|\sigma_{i}(\vec{X})|,
		\vspace{-0.2cm} \hspace{0.5cm}\|\vec{Y} - \vec{X}\|^2_{F} = \sum_{i=1}^{m}\sum_{j=1}^{n}(y_{ij} - x_{ij})^{2}
		\end{equation}
		

		где $\vec{X}, \vec{Y}$ - наборы похожих блоков чистого и зашумленного изображений соответственно, $\sigma_i(\vec{X})$ - сингулярное значение матрицы $\vec{X}$\\
		Алгоритм поиска решения:\\
		\begin{equation}
		\Hat{\vec{X}} = \vec{U}\vec{S}_{\lambda}(\Sigma)\vec{V}^T,
	\end{equation}
	где\\
	
	$\vec{Y} = \vec{U}\vec{\Sigma}\vec{V}^T$ - сингулярное разложение матрицы $\vec{Y},$\\
	$\lambda > 0,$\\
	$\vec{S}_{\lambda}(\Sigma)_{ii} = \max(\Sigma_{ii}-\lambda, 0)$
	
	
	\end{normalsize}
	
\end{frame}





\begin{frame}[t]
	\begin{LARGE}
		Взвешенная минимизация ядерной нормы (WNNM):
	\end{LARGE}
	\begin{equation}
	\Hat{\vec{X}} = \arg\min\frac{1}{\sigma^2_{n}}\|\vec{Y} - \vec{X}\|^2_F + \|\vec{X}\|_{\omega, \ast},
	\end{equation}
	\begin{equation}
	\|\vec{X}\|_{\omega, \ast} = \sum_{i}|\omega_{i}\sigma_{i}(\vec{X})|,
	\end{equation}
	\begin{equation}
	\omega_{i} = c \sqrt{n}/(\sigma_{i}(\vec{X})+\epsilon),
	\end{equation}
	\begin{equation}
	\Hat{\sigma}_{i}(\vec{X}) = \sqrt{max(\sigma^{2}_{i}(\vec{Y}) - n\sigma_{n}^{2}, 0)},
	\end{equation}
	\\ где $c \ge 0$ константа, $n$ - количество похожих блоков в $\vec{Y}_{j}$, $\epsilon = 10^{-16}$, $\sigma^{2}_{n}$ - дисперсия $\vec{Y}_{j}$
\end{frame}

\iffalse
\begin{frame}[t]
	\begin{Large}
		\textbf{Алгоритм} подавления шума WNNM \\
	\end{Large}
\vspace{0.5cm}
\begin{large}
	Входные данные: зашумленное изображение \textbf{y}
	\begin{itemize}
		\item Проинициализировать $\Hat{\vec{x}}^{(0)} = \vec{y}, \vec{y}^{(0)} = \vec{y}$
		\item \textbf{for} $k = 1:K$ \textbf{do}
		\begin{itemize}
			\item Итеративная регуляризация  $y^{k} = \Hat{\vec{x}}^{(k-1)} + \delta(\vec{y} - \Hat{\vec{y}}^{k-1})$
			\item \textbf{for} блок $\vec{y}_{j} $ в $\vec{y}^{k}$ \textbf{do}
			\begin{itemize}
				\item Найти группу похожих блоков $\vec{Y}_{j}$
				\item Оценить весовой вектор $\vec{\omega}$
				\item Сингулярное разложение 
				$[\vec{U}, \vec{\Sigma}, \vec{V}] = SVD(\vec{Y}_{j})$
				\item $\vec{X}_{j} = \vec{U}\vec{S}_{w}(\vec{\Sigma})\vec{V}^{T}$
			\end{itemize}
			\item \textbf{end for}
			\item Собрать очищенную картинку $\Hat{\vec{x}}^{(k)}$ из $\vec{X}_{j}$ 
		\end{itemize}
	\item \textbf{end for}
	\end{itemize}
\textbf{Итог:} очищенное изображение $\Hat{\vec{x}}^{(K)}$
\end{large}
\end{frame}
\fi
\iffalse
\begin{frame}
	\begin{large}
		Сравнение WNNM и NNM:
	\end{large}
\vspace{-0.5cm}
\begin{normalsize}
	\begin{flushright}
		$PSNR(\hat{X}, X) = 10\log_{10}\frac{MAX^{2}_{X}}{MSE}$
	\end{flushright}
\end{normalsize}
	\begin{multicols}{3}
				\begin{figure}
			\caption{Зашумленное изображение}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/ball_noisy.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/ball_noisy_frag.png}
			\caption{PSNR:22.51}
			\columnbreak
		\end{figure}
		\begin{figure}
			\caption{\\NNM}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/ball_clean_svd.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/ball_clean_svd_frag.png}
			\caption{PSNR: 23.51}
		\end{figure}
		
		\columnbreak
		\begin{figure}
			\caption{\\WNNM}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/ball_cleaned.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/ball_cleaned_frag.png}
			\caption{PSNR:27.13}
		\end{figure}
				

	\end{multicols}
	
\end{frame}
\fi

\begin{frame}
	\begin{large}
		Сравнение WNNM и NNM:	
	\end{large}
\vspace{-0.5cm}
\begin{normalsize}
	\begin{flushright}
		$PSNR(\hat{X}, X) = 20\log_{10}\frac{MAX_{X}}{\|\hat{X}-X\|_2}$
	\end{flushright}
\end{normalsize}


	\begin{multicols}{3}
					
		\begin{figure}
			\caption{Зашумленное изображение}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/door_noisy.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/door_noisy_frag.png}
			\caption{PSNR:22.26}
		\end{figure}
	\columnbreak
		\begin{figure}
			\caption{\\NNM}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/door_clean_svd.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/door_clean_svd_frag.png}
			\caption{PSNR: 27.8}
		\end{figure}
		
		\columnbreak
		\begin{figure}
			\caption{\\WNNM}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/door_cleaned.png}\\
			\vspace{0.2cm}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/door_cleaned_frag.png}
			\caption{PSNR:29.12}
		\end{figure}	
	\end{multicols}
	
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{center}
	\begin{LARGE}
		Автоматический подбор параметров
	\end{LARGE}
\begin{large}
	\begin{flushleft}
	Используется алгоритм, который
\end{flushleft}
\end{large}
\begin{normalsize}
	\begin{itemize}
		\item Не требует эталонного изображения
		\item Анализирует разность очищенного и зашумленного изображений на появление структур
	\end{itemize}

\begin{flushleft}
\begin{large}
Главные этапы:
\end{large}
\end{flushleft}
\begin{enumerate}
\item Находятся границы и хребты на изображении
\item Строится случайная величина p(k, m), где k, m - пиксели вдоль найденных структур
\item Мера независимости случайных величин определяет корреляцию пикселей в разностном кадре
\end{enumerate}
\end{normalsize}
\end{center}

\end{frame}




\begin{frame}
\begin{Large}
Пример фильтрации изображения с автоматическим подбором параметра
\begin{multicols}{3}

	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{../../../Dropbox/tid2013/noisy/10/21/noisy}
	\columnbreak
	\hspace{1cm}
	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../../../Dropbox/tid2013/noisy/10/21/noisy_frag_flat_area_green}
	
	\columnbreak
	\hspace{1cm}
	\begin{normalsize}
		\begin{flushright}
	Зашумленное изображение $\sigma = 10$
		\end{flushright}
	\end{normalsize}

\end{multicols}

\includegraphics[width=1\textwidth]{../../../Dropbox/tid2013/noisy/10/21/optimise_ck_src_last_last/2d_result_plot_denoised_8_1_cut}
\begin{normalsize}
	\begin{center}
	Результаты для  $1 \le K \le 10$ при $c = 5.6$
	\end{center}
\end{normalsize}


\end{Large}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{normalsize}
\begin{multicols}{2}
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		%		\vspace{-0.2cm}
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{{../../../Dropbox/tid2013/noisy/10/21/optimise_ck_src_last_last/5.6_3_8_frag}.png}
	\end{minipage}
	\centering
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\centering
		Минимум взаимной информации  \\
		\begin{scriptsize}
			(Без эталонного изображения)	
		\end{scriptsize}
	\end{minipage}
\columnbreak

	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	%		\vspace{-0.2cm}
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{{../../../Dropbox/tid2013/noisy/10/21/optimise_ck_src_last_last/5.6_4_8_frag}.png}
	\end{minipage}

	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\centering
		Максимум PSNR\\
		\begin{scriptsize}
			(С эталонным изображением)
		\end{scriptsize}
	\end{minipage}
	\centering
\end{multicols}

\begin{center}
	PSNR полученного изображения отличается от максимального PSNR на 0.2
\end{center}
	
\end{normalsize}
\end{frame}



\begin{frame}
\renewcommand{\baselinestretch}{0.3}
\begin{LARGE}
	Результаты

	\begin{normalsize}
		
		\begin{table}
			
			\begin{tabular}{| c | c | } 
				
				\hline
				&\\
				$\sigma$ & c  \\ 
				\hline
				&\\
				$<$ 6 & {1.0}  \\ 
				\hline
				&\\
				6 & { 2.0, 2.8} \\ 
				\hline
				&\\
				8 & {2.8, 4.0}  \\
				\hline
				&\\
				10 & {5.6, 8.0}  \\
				\hline
				&\\
				$\geq$ 12 & {8.0}  \\
				\hline
				
			\end{tabular}
			
			Таблица распределения параметра $\vec{c}$
		\end{table}
		
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.4\textwidth]{/home/olga/Dropbox/tid2013/noisy/6/ERROR.png}\\
				Средняя ошибка PSNR 
				\columnbreak
				
				\includegraphics[width=0.4\textwidth]{/home/olga/Dropbox/tid2013/noisy/6/PSNR.png}\\
				Средний максимальный PSNR
				
			\end{figure}
		\end{multicols}
		\begin{center}
			Пример результатов для 	$\sigma = 6$ по всем обработанным изображениям
		\end{center}
		
	\end{normalsize}
\end{LARGE}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{large}
	Сравнение WNNM и нелинейной диффузии:	
\end{large}



\begin{multicols}{3}
	
	\begin{figure}
		\caption{Зашумленное изображение}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/noisy}.png}\\
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/noisy_frag}.png}
		\caption{PSNR:24.81}
	\end{figure}
	\columnbreak
	\begin{figure}
		\caption{Нелинейная диффузия}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/ad}.png}\\
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/ad_frag}.png}
		\caption{PSNR: 25.9}
	\end{figure}
	\columnbreak
	\begin{figure}
		\caption{\\WNNM}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/wnnm}.png}\\
		\vspace{0.2cm}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{{../images/anisotropic_diffusion/flower/wnnm_frag}.png}
		\caption{PSNR:29.37}
	\end{figure}	
\end{multicols}

\end{frame}



\begin{frame}
\begin{LARGE}
	Заключение
\end{LARGE}
\begin{itemize}
	\item Разработан и программно реализован нелинейный метод подавления шума на изображении на языке Python 3
 \item  Реализован  метод автоматического подбора параметров на основе алгоритма оценки качества фильтрации без эталонного изображения 
 \item Данный метод показал высокую эффективность в сравнении с методом нелинейной диффузии
 
 \end{itemize}
\end{frame}


\iftrue
\begin{frame}
\begin{Large}
	Сингулярное разложение\\
\end{Large}
Для любой матрицы $A\in \mathbb{R}^{mxn}$ имеет место равенство 
\begin{equation}
A = U \Sigma V^{\ast}
\end{equation}
где $U\in \mathbb{R}^{mxm}, V\in \mathbb{R}^{nxn}$ - унитарные матрицы, $\Sigma\in \mathbb{R}^{mxn}$ - диагональная матрица с элементами $\sigma_{i} \ge 0$, называемыми сингулярными числами матрицы $A$.\\

\vspace{0.5cm}
Норма Фробениуса матрицы $A\in \mathbb{R}^{mxn}$\\
\begin{equation}
\|A\|_{F} = \sqrt{\sum_{i=1}^{m}\sum_{j=1}^{n}a_{ij}^{2}}
\end{equation}
\end{frame}
\fi

\end{document}



